\begin{emajor}[パラメタに陽に依存しない場合の保存則]
  $L(y,\dot{y},x)$がオイラー・ラグランジュ方程式
  \begin{equation*}
    \diff{}{x}\pardiff{L}{\dot{y}} - \pardiff{L}{y} = 0
  \end{equation*}
  を満たしているとする。ただし$\dot{y}$は$y$の$x$微分を表す。
  
  いま、被積分関数$L$が$x$に陽に依存しないとき
  \begin{equation*}
    \dot{y} \ \pardiff{L}{\dot{y}} - L(y,\dot{y})
  \end{equation*}
  が保存量であることを示せ。
\end{emajor}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../theory-master"
%%% End: 
